王光亞列特首條件：愛國愛港，中央信任，有管治能力，港人擁護

港澳辦主任王光亞接受《紫荊》雜誌訪問時，開出下屆特首人選條件，依次為「愛國愛港、中央信任、有管治能力、港人擁護」，又表明「中央也會觀察各位參選人，認真分析和研究各位參選人的施政理念和取向」。表明參選特首的新民黨主席葉劉淑儀認為，這顯示中央政府汲取了教訓，「知道（特首選舉）唔只係填位，要有效管治」，認為中央「審慎為事」是好事。

葉劉淑儀今早於港台節目指出，中央過去欽點人選，試過欽點不成功，亦有被欽點的人管治不成功或令中央失望，故今次「審慎為事」是汲取了教訓，「知道（特首選舉）唔只係填位，要有效管治」。

她又說，現時未有迹象顯示中央欽點誰人任下屆特首，形容是好事。

另外，《大公報》今天發表題為＜2016循法制遏「港獨」 2017選特首開新局＞的社評，直指「中央信任、港人擁護，得此兩端者，得『天下』矣」。

又來政治篩選
不如直接委任

其實呢d條件都正常既，只要大陸只係管國防外交其他事唔好唔多聲氣咁就ok

最肉酸係王光亞鳩嗡完有兩條撚屌即刻開記者會話自己具備晒王光亞講嘅條件

真係好撚肉酸

共產黨咁多年有邊一樣嘢唔係管到盡？

高度自治呢

所以香港依家咁多問題

依次為「愛國愛港、中央信任、有管治能力、港人擁護」

重點唔係有乜條件，而係依次呢兩隻字度，條件亦都冇話係必要條件，同你中文要考五份卷都唔洗一定要份份合格先pass一樣, 佢係想同你講港人擁護係最唔重要的，明冇
俾你係港人擁護攞滿分，其實都只係佔全卷10%

華人政治
帝制思想

葉劉，同埋邊個？

胡官好似係記者訪問佢先回應，葉劉就餓狗搶屎咁開記招

正常？你唔識中共啲語言偽術啫，邊個符合以上條件由佢定義，即係同基本法一樣，佢講撚晒